Mina Mick wanna Põltsmaalt kaibab temmal on Jacob Jürgense ga laps ollnud, ja ei tahha Jacob selle lapsile üllespiddamist anda. 
Uettleb Jacob Jürgens et kaibaja Mina Mick on ennast toistega nisamma ümber andnu, kuis temma woib se laps nüd ommaseks wõtta, temma arwo järrele ei olle kaibaja ga sel ajal laps kätte sanud kui oigus olleks ollnu.
Tunnistaja Ann Gertner üttleb et Andres Miller on mittu kõrt kaibaja Mina Mick jures magganud, ja nimmelt süggisse aasta ees moisa rehhe juris, on tunnistaja ja Musta Karl nimmelt näinud kui on äbbemada tööd teinud, toine kõrt wastli öe aasta ees kui on Torba Jaani lamba laudas jälle sedda asja teinud, nisamma on temma ollewas ennast ümber annud.
Tunnistab Peter Joseph et temma on naunu kui Andres Miller on Mina Mickule rahha andnu Lustiwerre ladaaig kõrtsi ees kui paljo sedda rahha olli sedda temma ei tea.
Kohhos on arwanud et temma ei woi selle asja jures Jacob Jürgensile südi otsita se perrast et on tunnistust et kaibaja Mina Mick on toiste meeste rahwaga ennast ümber andnud.
